【立場新聞】立場報道：澳洲撤居留權 大陸富豪黃向墨《環時》專訪反擊 「反共只是排華借口」

向澳洲政黨捐贈巨額金錢的中國富豪黃向墨，早前被澳洲政府拖絕公民申請，永久居留權也被取消，他接受中國官媒《環球時報》專訪，重申澳洲情報部門證實他無違反當地法律，取消他居留權的原因如「性格原因」和「可靠性」，都是莫須有的借口；若攻擊他親近中國，澳洲和中國是邦交國，「親近中國不僅合法、而且合情合理」，所謂的反共只是排華的借口，更警告他今日的遭遇，同樣可以發生在其他華人，甚至其他族群。

黃向墨在訪問中稱，澳洲安全情報局的文件，「表明我沒有違反澳大利亞任何法律」，取消他居留權是因為「性格原因」和「可靠性」，都是「莫須有」的借口，「他們發給我的文檔中，就是含糊其辭的，我不理解，我的律師也不理解」；他認為當局「僅有」的兩個明確理由，是他擔任過澳洲中國和平統一促進會會長，和現任大洋洲中國和平統一促進聯盟主席，以及他有商業關係和親屬在中國，「這兩個理由都是很荒誕的」。

「親共不是錯、更不是罪」

他又形容今次的事件「確實是十分意外」，相關部門調查他的背景兩年，實際上是澄清了他無違反任何澳洲法律，「挖地三尺，一無所獲」，令他意外的是，「一個宣稱民主、法治的體系，會放任情報機構的某些人用『莫須有』的罪名處罰一個毫無過錯的永久居民，乃至公然挑釁外交政策與國際承諾。」

他認為澳洲情報機關將他致力推動中國和平統一的言行，等同危害澳洲國家安全，「這個裏頭的邏輯，我也搞不懂」，因為澳洲自1972年已和中國建交，亦清楚闡明堅守一個中國的立場，質疑澳洲國家安全局的行動，等同公開違背國家外交政策。而即使情報局「某些人」，不認同澳洲外交政策，都不應該利用手中的權力，將自己對現行政策的異議「強加於弱勢的華人身上」，不是民主法治體系應有的行為，「今天你能如此對待華人，明天同樣就能針對猶太人、針對阿拉伯人。這才是最為危險的。」

黃向墨認為，澳洲政府能以國家之名與「紅色中國」建交，法律上也沒有任何反共防共限共的條款，「即便『親共』也絕不是錯、更不是罪。」

黃向墨又表示，外界對他的攻擊聚焦於他親近中國，「但中國畢竟是澳大利亞的邦交國、是頭號經貿夥伴，不是交戰國、不是敵國;親近中國不僅合法、而且合情合理」，強調自己是商人，對政治信仰無興趣，「但我是華人，熱愛自己的族群、熱愛自己的祖籍國」，亦希望推動華人融人澳洲，所以鼓勵革人參政，但「某些」機構和媒體無視他的動機，甚至誤讀誤解，「所謂的『反共』無非是他們用以排華的借口而已」。

向政黨捐款 因與人為善

黃向墨又為自己向澳洲政黨捐款辯護，稱他由2012年開始，應政黨和政治人物的要求捐款，答應是因為「與人為善、不習慣『說不』的華人慣性」，亦希望促進華人依法參政；但到2016年，外界開始質疑他的捐款，連一些平日競烈競爭的傳媒都步調一致質疑他，還有部份智庫學者呼應，「這是很蹊蹺的」，他更指根據一些「獨立報道」，這些質疑他的「智庫」，「不少與某大國的軍火企業相關」；黃向墨強調，不是整個澳洲都對懷疑他的政治捐款，而是「某些媒體」的「協同抹黑」，決不能代表民意和澳洲「沉默的大多數」。

澳洲《時代報》及《雪梨先驅晨報》是在上週二（2月5日）報道，黃向墨澳洲公民申請被拒，永久居留權也遭取消，澳洲情報部門經兩年背景調查，澳洲政府考慮他的品格和背景後，首次引用《反外國干政法》，拒絕黃向墨的申請。

持港身份證 妻5億買淺水灣獨立屋

黃向墨本身是香港永久居民，7年前由香港移居澳洲，根據公司註冊處資料，黃向墨持有「R」英文字頭的香港身份證。他分別出任兩間香港公司董事，分別是「玉湖發展有限公司（Yu Hu Development Company Limited）」及「華源保國際貿易有限公司（Oriental Green International Trading Limited）」。

華源保國際貿易已經在前年解散，玉湖發展有限公司仍是有效註冊私人公司，全部股權由黃向墨持有，另一董事是英文譯音姓名是 Huang Zhenghong，同樣持有香港身份證。

兩公司文件顯示，黃向墨改回原名「黃暢然」，他英文名字亦由「HUANG Xiangmo」改為「HUANG Changran」。黃向墨報住尖沙嘴服務式住宅大廈「凱譽」，該單位是由他2017年9月以8,480萬元購入。 另外，根據香港01報道，黃向墨妻子黃洁芳（洁為潔簡體字），上月以5.2億元，購入淺水灣道90號的獨立屋。

咁親中，做乜去做二等公民

係排華又點？
全世界都唔鐘意你啲蚛蟈人啦，照下鏡先啦

屌你支那日日反日反美玩民族主義講呢啲

將共慘黨同華人綑綁

共匪確認

「但我是華人，熱愛自己的族群、熱愛自己的祖籍國」

單單以句已經夠唔比佢做公民

呢d先叫做實事, 唔似得用把口去排

留返係中國算啦

咁咪返去囉

澳洲中國和平統一協會? 去澳洲搞呢啲政治嘢，就要預咗澳洲政府換屆/換總理之後，被人清算㗎啦

仲有，維尼主張對台動武，和平統一協會前會長返到贏國，會唔會被人批鬥㗎? 不如以難民身份，要求澳洲政治庇護啦

即係反共無問題，反華先有問題？
富豪先生小心講野呀

同環時講呢啲
出到去就講第二啲囉